當年今日7月20日密謀案

//7月20日密謀案是在第二次世界大戰後期，由德國抵抗運動主導的刺殺納粹德國元首阿道夫·希特拉與後續政變行動，密謀藉此推翻以納粹黨為首的德國政府、進而和西方的同盟國達成和平協議[1]。儘管在這之前德國各個抵抗運動成員曾多次嘗試推翻納粹德國政府，密謀案一開始便計劃以成功暗殺希特拉為前提，緊接着實施一連串德國政治、軍事乃至於黨衛隊等權利移交計劃。經過後續調查，大約有近200多名納粹德國各界高層參與7月20日密謀案，其中包括陸軍元帥埃爾溫·馮·維茨萊本、19名將級軍官、26名上校、2名大使、7名外交官、1名部長、3名國務秘書與刑事警察局局長，以及數名省長、警察局局長和區行政長官參與其中。

1944年7月20日，德意志國防軍軍官克勞斯·馮·施陶芬貝格於德國在東普魯士拉斯滕堡的戰地指揮部「狼寨」基地引爆公事包炸彈，企圖藉此炸死元首希特拉，但該引爆裝置爆炸後只讓希特拉受到輕傷。由於「希特拉死亡與否」這問題遲遲未獲得確認，這使得原本應當在暗殺成功後立刻啟動的女武神行動（華爾基利行動）未按照原先規劃發動。最後因為參與者對於軍事政變施行的猶豫，最後因未成功暗殺希特拉以及延後啟動後續政變計劃而讓密謀案宣告失敗。希特拉隨後下令將所有涉案關係人全數逮捕並處以極刑，甚至連埃爾溫·隆美爾以及君特·馮·克魯格都承受極大壓力而被迫自殺。德國海軍元首事務會議（Führer Conferences on Naval Affairs）的紀錄則指出蓋世太保至少逮捕了7,000人[1]，最終對4,980人執行了處決命令[1]。

參與密謀案者以赫爾穆特·詹姆斯·馮·毛奇主導的克萊稍集團為主，其中包括有德國貴族、德意志國防軍部隊與將領以及部分政府官員。整體來看，儘管7月20日密謀案因為其未能成功發動女武神行動而著名，但也是納粹德國時期最大規模的軍事政變行動，甚至計劃在德國境內全面推翻納粹德國政府[2]。許多高階德意志國防軍軍官認為藉由這次行動，能夠向全世界證明並非所有德國人都類似希特拉或納粹黨成員。儘管政變之後提議的的和平協議細節仍然不明，但可能會繼續要求統治德國過去長期管理的歐洲領土。由於許多主要抵抗運動的領導人都已經遭到處死，德國反納粹組織因而受到了致命打擊，一直到第二次世界大戰結束前都沒有其餘有組織性的暗殺行動出現。//

集氣推推推